中國製灣仔碼頭水餃 被驗出非洲豬瘟 菲律賓銷毀

網友超興奮！「灣仔碼頭」水餃終於重返台灣 在量販店搶先首賣還特價

2020-01-13 14:25聯合新聞網 旅遊美食綜合報導
冷凍水餃知名品牌「灣仔碼頭」，2015年因宣佈退出台灣市場而成為絕響。近日卻又網友眼尖發現，灣仔碼頭水餃竟已重新在家樂福上架。

「灣仔碼頭水餃」在家樂福上架，在家樂福線上購物網站標識為促銷價新台幣199。圖／擷取自家樂福線上購物網站
一名網友近日逛家樂福沙鹿店時，發現灣仔碼頭水餃竟出現在水餃冷藏櫃，感到難以置信。但確認了製造商後，他也到PTT論壇發文與大家分享，吸引許多粉絲留言，興奮表示：「太棒了，又可以買灣仔」、「希望好市多也快點回歸，準備買買買」。

原PO提到，只有看到高麗菜與韭菜兩種口味，有饕客粉絲推薦其他口味，也有人期待其他品項一起回歸：「四季豆口味好吃」、「灣仔的水餃跟湯圓都好吃」、「有看到湯圓嗎？」。而新台幣256的標價，也引起不少網友反映價位太高，要等打折才願意購買。但已經購買過的網友分享，雖標價為原價，但自己前幾天在家樂福以特價新台幣199購入，顯然目前正在首賣特賣中。

聯合新聞網: 網友超興奮！「灣仔碼頭」水餃終於重返台灣 在量販店搶先首賣還特價

PTT: [閒聊] 灣仔碼頭水餃在家樂福出現~

Sorry, 貼錯文

屌

中國製灣仔碼頭水餃 被驗出非洲豬瘟 菲律賓銷毀

菲律賓海關週六發出聲明，指一批於去年12月由中國入口、被扣查的灣仔碼頭水餃當中，驗出帶有非洲豬瘟病毒，當局現已下令將貨櫃內食物全部銷毀，以防病毒傳播。

CNN Philippines 週六報導，菲律賓海關指貨櫃於2019年12月11日抵達馬尼拉北港，貨櫃內還有其他食品，包括豬雞肉混合製成的肉丸和雞翼。當局起初懷疑櫃內食物作出錯誤申報而作出扣查，繼而發現這些食品均無衞生許可證明。

馬尼拉國際集裝箱港口已下令掩埋銷毀這批貨物，防止病毒傳播。當局懷疑其中包含錯誤申報的物品，其後發現這些物品沒有衛生許可證，並經過獸醫檢疫局（VQS）的實驗室測試，貨品中的豬肉芹菜餃子帶有非洲豬瘟病毒。

非洲豬瘟病毒在受感染的豬中迅速傳播，可感染三到五天後導致死亡，威脅到食物供應。但未發現會感染人類，但人類有可能傳播有關病毒。菲律賓去年7月曾爆發非洲豬瘟。

台灣灣仔碼頭係台灣製，香港係支那廣東製

豬瘟肉呀

根據今年1月的報導，灣仔碼頭2020年重返台灣市場，選用的豬肉是經過國內CAS認證整塊前腿豬肉。食藥署說，若完全無進口，是最安全的狀況，詳情將於今天傍晚得知。

前排打邊爐先食過
屌

屌
人地食既係本地豬，我地捱支那豬

戴眼罩！

係，連台灣老麥都唔係由支那入貨，所以高質過香港好多

佢連菜都用台灣菜，之前有工場，早幾年執埋，而家應該開返再生產

未食過，見到大陸人廣告唔想食

佢真係香港生活咗40年?
廣東話都唔識講?
當年灣仔係咪真係有呢檔水餃?

灣仔碼頭此次回歸，首先帶來的就是過去人氣經典口味水餃，包含高麗菜豬肉、玉米蔬菜豬肉、韭菜豬肉等3種口味。所選用的豬肉，皆是經過CAS認證整塊前腿豬肉，而搭配的蔬菜如高麗菜、韭菜或是玉米，選用的是台灣新鮮及天然食材。灣仔碼頭表示，餡料都有調味過，即使不沾醬油也很好吃。

我今朝先食完,屌＿

我呀爺好後生係潮州落黎勁耐一樣有潮州口音

口音唔係想改就改到

菲「灣仔碼頭」水餃含非洲豬瘟 食藥署：台產品為台製

由於灣仔碼頭水餃已於今年1月重回台灣市場，是否可能令台灣陷入非洲豬瘟危機？對此，廖姿婷傍晚時表示，剛經查詢，灣仔碼頭水餃今年在台產品，全都在台灣製造，不是從中國大陸進口。此外，目前台灣的所有水餃類產品，中國大陸皆不得進口。

據了解，灣仔碼頭水餃原料部分所選用的豬肉，是國內CAS認證豬肉，目前應安全無虞，請民眾放心。

台灣又贏

有冇水貨買

一個topic四個地方

仆街了，老母買咗好多
我法國近幾年
啲衰嘢不停纏住我
成日想搞死我咁